# UF3  Funcions.  
  

### Ver contenido de commits:  

```
git log
^ tots els logs
git log --oneline
^ lo mateix abreujat
git show
```
  
### Funcions de triggers son especials, retornen triggers.  
  
### Salto de linea (sale un + al final de la linea)

```
... chr(10)

... e'\ncadena\n--'
```
  
### Best practices: message to show, initialize message variable. Concatenate
### values till message is complete, return message.  
  
### cursors to variables.  
  
```
cursor...
	select e.idDocument
	...
	v_peli record;
	format('%blabla'v_peli.idDocument);
```
##### Nota: osea se obvia el alias de tabla y se captura el nombre del campo.  
  
### En los .sh ejecutar las tablas con ./taulesBiblioteca.sql (cada script sql tiene que tener shebang y chmod)
  
```
./taulesBiblioteca.sql
./funcionsBiblioteca.sql
./jocProvesBiblioteca.sql
```
  
### Si tengo una consulta y tengo un count() nunca dara exception, por que siempre devuelve algo.  
  


  
      

```
--
```
